\begin{consequence}\thmslashn
	
	$\sum x_n$ -- сходящийся ортогональный ряд и $\phi \;:\; \N \to \N$ -- перестановка индексов, то
	
	$\sum x_{\phi(n)}$ сходится и $\sum x_{\phi(n)} = \sum x_n$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\sum x_n$ -- сходится $\iff \sum \norm{x_n}^2 < +\infty$. Но этот ряд со всеми положительными элементами, т.е. можем переставлять как хотим. $\iff \sum \norm{x_{\phi(n)}}^2$ сходится $\iff \sum x_{\phi(n)}$ сходится.
	
	$\norm{\sum\limits_{n=1}^{\infty} x_n - \sum\limits_{n=1}^{\infty} x_{\phi(n)}}^2 = \dotproduct{\sum\limits_{n = 1}^{\infty} (x_n - x_{\phi(n)})}{\sum\limits_{k = 1}^{\infty} (x_k - x_{\phi(k)})} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \dotproduct{x_n - x_{\phi(n)}}{x_k - x_{\phi(k)}} \color{red} = \color{black}$
	
	$\dotproduct{x_n - x_{\phi(n)}}{x_k - x_{\phi(k)}} = \dotproduct{x_n}{x_k} - \dotproduct{x_{\phi(n)}}{x_k} - \dotproduct{x_n}{x_{\phi(k)}} + \dotproduct{x_{\phi(n)}}{x_{\phi(k)}}$
	
	$\color{red} = \color{black} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} (\dotproduct{x_n}{x_n} - \dotproduct{x_{\phi(n)}}{x_{\phi(n)}} - \dotproduct{x_n}{x_n} + \dotproduct{x_{\phi(n)}}{x_{\phi(n)}}) = 0$
\end{proof}

\begin{example}[ортогональных систем]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $l^2 \;\; \{e_n \} \;\; e_n = (0,...,0,1,0,...,0)$
		
		\item $L^2(0 ,2\pi) \;\; \{e^{int} \} \;\; n \in \Z$
		
		\item $L^2(0,2\pi) \;\; 1,\cos t,\sin t, \cos 2t, \sin2t...$
		
		\item $L^2(0, \pi) \;\; 1, \cos t, \cos 2t, \cos 3t...$
		
		\item $L^2(0, \pi) \;\; \sin t, \sin 2t, \sin 3t...$
		
		\item $L^2(\mathbb{T}) \;\; \{z^n \} \;\; n \in \Z$
		
		$z = e^{it} \;\; dz = ie^{it}\,dt$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$x = \sum\limits_{ n = 1}^{\infty} c_ne_n$, где $\{e_n\}$ -- ортогональная система.
	
	Тогда $c_n = \frac{\dotproduct{x}{e_n}}{\norm{e_n}^2}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\dotproduct{x}{e_n} = \dotproduct{\sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_k e_k}{e_n} = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \dotproduct{c_ke_k}{e_n} = c_n \dotproduct{e_n}{e_n} = c_n \norm{e_n}^2$
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\{e_n \}$ -- ортогональная система в $H$, $x \in H$.
	
	Коэффициенты Фурье вектора $x$ по ортогональной системе $\{e_n\}$.
	
	$c_n(x) := \frac{\dotproduct{x}{e_n}}{\norm{e_n}^2}$
	
	Ряд Фурье -- $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x)e_n$
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если $x = \sum c_n e_n$, то это его ряд Фурье.
\end{remark}

\begin{theorem}[ О частичных суммах ряда Фурье]\thmslashn
	
	$\{e_n\}$ -- ортогональная система. $x\in H$
	
	$S_n := \sum\limits_{k = 1}^{n}c_k(x) e_k, \;\; \mathcal{L}_n:= Lin \{e_1, e_2,...,e_n \}$
	
	
	Тогда
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $S_n$ ортогональная проекции на $\mathcal{L}_n$, т.е. $\forall y \in \mathcal{L}_n \;\;\; (x-S_n)\perp y$
		
		\item $S_n$ -- наилучшее приближение к $x$ в $\mathcal{L}_n$
		
		$\norm{x - S_n} = \min\limits_{y \in \mathcal{L}_n} \norm{x-y}$
		
		\item $\norm{S_n} \le \norm{x}$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $x = S_n + z$. Надо доказать, что $z \perp y \;\; \forall y \in \mathcal{L}_n$
		
		Достаточно доказать, что $z \perp e_k \;\; \forall k = 1,..., n$
		
		$\dotproduct{z}{e_k} = \dotproduct{x - S_n}{e_k} = \dotproduct{x - \sum\limits_{j = 1}^{n} c_j(x) e_j}{e_k} = \dotproduct{x}{e_k} - \sum\limits_{j = 1}^{n} c_j(x) \dotproduct{e_j}{e_k} =\\= \dotproduct{x}{e_k} - c_k(x) \dotproduct{e_k}{e_k} = 0$ по определению $c_k(x)$.
		
		\item $x-y = S_n + z - y = z + (S_n - y), \;\; y\in \mathcal{L}_n$
		
		Заметим, что тогда и $S_n -y \in \mathcal{L}_n$, а значит по первому свойству $z \perp (S_n - y)$.
		
		$\norm{x-y}^2 = \norm{z}^2 + \norm{S_n - y}^2 \ge \norm{z}^2 = \norm{S_n - x}^2$
		
		Т.е. $\norm{x-y} \ge \norm{S_n - x}$, что и хотели.
		
		
		\item $\norm{x}^2 = \norm{z}^2 + \norm{S_n}^2 \ge \norm{S_n}^2$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{consequence}[Неравенство Бесселя]\thmslashn
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \abs{c_n(x)}^2 \norm{e_n}^2 \le \norm{x}^2$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\norm{S_n}^2 \le \norm{x}^2$
	
	$\norm{S_n}^2 = \norm{\sum\limits_{k = 1}^{n} c_k(x) e_k}^2 = \sum\limits_{k = 1}^{n} \norm{c_k(x) e_k}^2 = \sum\limits_{k = 1}^{n} \abs{c_k(x)}^2 \norm{e_k}^2$
	
	И переходим к пределу $n \to \infty$.
\end{proof}

\begin{theorem}[Рисса-Фишера]\thmslashn
	
	$\{e_n \}$ -- ортогональная система.
	
	
	$x \in H$. Тогда
	
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Ряд Фурье для $x$ сходится. ($\sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n$ -- сходится)
		
		\item $x = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x)e_n + z$, где $z \perp e_n \;\; \forall n \in \N$.
		
		\item $x = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n \iff \norm{x}^2= \sum\limits_{n= 1}^{\infty} \abs{c_k(x)}^2 \norm{e_n}^2$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\sum\limits_{n=1}^{\infty} \abs{c_n(x)}^2 \norm{e_n}^2 \le \norm{x}^2 < +\infty$
		
		$\implies \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n$ -- сходится.
	
		\item $z := x - \sum\limits_{k = 1}^{\infty} c_k(x) e_k$
		
		$\dotproduct{z}{e_n} = \dotproduct{x}{e_n} - \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \dotproduct{c_k(x) e_k}{e_n} = \dotproduct{x}{e_n} - c_n(x) \dotproduct{e_n}{e_n} = 0$
		
		\item ``$\implies$'' уже была
		
		
		``$\impliedby$''
		
		$x = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n + z \;\;\; z, e_1, e_2, ...$ -- ортогональная система.
		
		$\implies \norm{x}^2 = \sum\limits_{n=1}^{\infty} \abs{c_n(x)}^2 \norm{e_n}^2 + \norm{z}^2$
		
		$\norm{x}^2 = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \abs{c_n(x)} \norm{e_n}^2 \implies \norm{z} = 0$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\norm{x}^2 = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \abs{c_k(x)}^2 \norm{e_k}^2$ -- тождество Парсеваля.
		
		\item $\sum\limits_{k = 1}^{\infty} c_k(x) e_k$ -- проекция на $\Cl Lin\{e_n\}$
		
		Т.е. $(x - \sum\limits_{k = 1}^{\infty} c_k(x) e_k) \perp y \;\; \forall y \in \Cl Lin \{e_n \}$.
		
		\item Если $\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \abs{c_k}^2 \norm{e_k}^2 < +\infty$, то $\exists x \in H$, т.ч. $c_k = c_k(x)$.
		
		$x = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} c_k e_k$ -- просто возьмем такой $x$.
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\{e_n \}$ -- ортогональная система.
	
	$\{e_n \}$ -- базис, если $\forall x \in H \;\; x = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} c_k(x) e_k$
	
	$\{e_n \}$ -- полная, если $z\perp e_n \;\;\forall n\in \N$, то $z = 0$.
	
	$\{e_n \}$ -- замкнутая, если $\forall x \in H$ выполняется тождество Парсеваля.
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\{e_n \}$ -- ортогональная система. Следующие условия равносильны.
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\{ e_n\}$ -- базис
		
		\item $\dotproduct{x}{y} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x)\overline{c_n(y)} \norm{e_n}^2$
		
		\item $\{ e_n \}$ -- замкнутая.
		
		\item $\{e_n \}$ -- полная
		
		\item $\Cl Lin \{e_n \} = H$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	``$1 \implies 2$''
	
	$x = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n \;\; y = \sum\limits_{k =1}^{\infty} c_k(y) e_k$
	
	$\dotproduct{x}{y} = \dotproduct{\sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n}{\sum\limits_{k = 1}^{\infty} c_k(y) e_k} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \dotproduct{c_n(x) e_n}{c_k(y) e_k} =\\= \sum\limits_{ n =1}^{\infty} \sum\limits_{k = 1}^{\infty} c_n(x) \overline{c_k(y)} \dotproduct{e_n}{e_k} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x)\overline{c_n(y)} \norm{e_n}^2$
	
	``$2 \implies 3$''
	
	$x = y$ дает тождество Парсеваля.
	
	``$3\implies 4$''
	
	Напишем для $z\perp e_n$ тождество Парсеваля.
	
	$\norm{z}^2 = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \abs{c_n(z)}^2 \norm{e_n}^2 = 0 \implies z = 0$
	
	``$4 \implies 1$''

	$x = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n + z$, где $z \perp e_n \;\;\; \forall n \in \N \implies z = 0$
	
	$\implies x = \sum\limits_{n  =1}^{\infty} c_n(x) e_n$
	
	``$1 \implies 5$''
	
	$x \in H \implies x = \sum\limits_{ n = 1}^{\infty} c_n(x) e_n \in \Cl Lin\{e_n \}$
	
	``$5 \implies 4$''
	
	Пусть $z \perp e_n \;\; \forall n \in \N \implies z \perp \Cl Lin\{e_n \} = H$
	
	$\implies z \perp z \implies \norm{z}^2 = 0\implies z = 0$
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	Функции Радемахера
	
	$r_n(t) := (-1)^{[2^nt]} \;\;\; t\in [0,1]$
	
	На самом деле $r_n(t) = 1 - 2a_n(t) \;\; a_n$ -- $n$-ая двоичная цифра, при условии, что $t$ не двоично рациональные.
	
	$\{r_n \}$ -- ортогональная система в $L^2[0,1]$.
	
	$k > n$
	
	$\dotproduct{r_n}{r_k} = 0$
	
	Это не полная система. Т.к. $r_1r_2 \perp r_n$
	
	Подправим до полной.
	
	Функции Уолша $A \subset \N \;\; \#A< +\infty$
	
	$w_A(t):=\prod\limits_{k \in A} r_k(t) \;\; w_{\emptyset} (t) \equiv 1$
	
	-- полная ортонормированная система.
	
	$A \ne B$
	
	$\dotproduct{w_A}{w_B} = \dotproduct{w_{A\setminus B}}{w_{B\setminus A}} = 0$
	
	Надо проверить, что $\Cl Lin \{w_A \} = H$
	
	$Lin\{w_A \;:\; A\subset \{1,2,...,n  \} \} \subset Lin \{\mathbb{1}_{[\frac{k}{2^n}, \frac{k+1}{2^{n}}]} \}$
	
	С другой стороны, размерности совпали. ($2^n$ линейно независимых векторов)
	
	Значит, $Lin\{w_A \;:\; A\subset \{1, 2,...,n\} \} = Lin \{\mathbb{1}_{[\frac{k}{2^n}, \frac{k+1}{2^{n}}]} \}$
	
	$\Cl Lin \{\mathbb{1}_{[\frac{k}{2^n}, \frac{k+1}{2^n}]} \} \supset$ все ступенчатые функции.
	
	Ступенчатые функции плотны, т.е. получили все.
\end{example}